## ИТМО Веб-программирование 2020 осень - Проекты

Работа включает в себя проектирование и разработку веб-приложения.\
Сервис должен решать опредленные его темой задачи для выбранных групп пользователей.

Выполнение проекта может принести вам до **40** баллов. Ниже полужирным выделены оцениваниемые этапы.

Этапы проектирования:
1. Выбор темы.
1. Анализ задачи и обзор аналогов. **5**
1. Проектирование прецедентов использования. **5**
1. Проектирование персистентности. **5**
1. Проектирование пользовательских интерфейсов. **5**

Разработка:
1. DDL-сценарии создания БД.
1. Бэкенд - веб-приложение на базе MVC фреймворка. Вариант по умолчанию - Spring MVC.
1. Фронтенд - коллекция темплейтов/выделенное HTML5 приложение/мобильное приложение.

Для сдачи проекта требуются: **20**
- рабочее приложениее, готовое к демонстрации
- пояснительная записка (ГОСТ 7.32)

### Технологические и концептуальные ограничения
- Проект должен включать в себя серверное веб-приложение.
- Проект должен содержать слой персистентности, иными словами, БД.
- Проект должен работать с несколькими (больше одной) группами пользователей.
- Обязательно ведение проекта на Github/Gitlab. Проект - **приватный**, меня в него приглашаете.
- Крайне желательно вести учет задач (например, через Github Issues) и вносить изменения через Merge/Pull Requests. Это для того, чтобы можно было посмотреть по истории коммитов как шла разработка.
- Документация к проекту должна быть собрана в пояснительную записку по ГОСТ 7.32. Это не отменяет обычного этикета - оформления README в репозитории проекта с описанием проекта, инструкцией по применению и примерами.

### Выбор темы
Чтобы подать заявку на проект, нужно в этот репозиторий сделать Merge Request (процедура аналогична Pull Request на GitHub).\
В реквесте должен быть один файл в формате Markdown (как это README, которое вы сейчас читаете).

Файл должен быть добавлен в директорию projects и иметь уникальное название в формате\
`группа-фамилия-название.md`, например `P3999-Полноцветов-Личная-библиотека-Гиацинт.md`.\
Придумать тему проекта нужно самостоятельно.

В описании проекта нужно написать:
- имя и тип проекта
- группа, ФИО исполнителя
- краткое описание высокого уровня - что это и для кого.
- детали реализации, если есть: уточнения, технологии, прочее

Пример:
-->

# Система управления личной библиотекой "Гиацинт"
## Автор
P3999 Полноцветов Федор Эдуардович

## Описание
Сервис позволит владельцу управлять личной коллекцией книг,
управлять их расположением в книжных шкафах,
управлять заявками гостей на одалживание книг на определенный срок,
а гостям - просматривать каталог книг и создавать такие заявки.

## Детали
- Продукт - веб-приложение c базой данных, пользовательский интерфейс - веб-страницы.
- Стек технологий - Spring MVC, MySQL, Thymeleaf.

<-- конец примера

---

Если у меня нет вопросов к теме проекта, то я принимаю merge request - и можно приступать к этапам проектирования.\
Если вопросы есть, я их задам в обсуждениях к Merge Request. На них надо отвечать.
